---
title: Java HelloWorld 案例
tags: [编程练习]
description: 本节课主要学习了<br>Java HelloWorld 案例的书写和运行
date: 2021-11-22 16:46:44
categories: Java
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-9-23/1.jpg
---
### 编写程序

创建并打开`HelloWorld.java`并书写以下内容

```java
public class HelloWorld {
	public static void main(String[] args) {
		System.out.println("Hello World");
	}
}
```

#### 编译并运行程序

1. **进入文件根目录**
2.  `javac HelloWorld.java`
3. `java HelloWorld`

#### 输出结果

```
Hello World
```

